【修例風波】楊潤雄：若學校拒配合調查教師 教育局可撤換校長

【橙訊】反修例風波持續，不少教師捲入事件，截至11月底，教育局一共收到123宗與教師有關的專業操守投訴，當中74宗已大致完成調查。教育局局長楊潤雄表示，如果學校不配合調查，當局有權要求撤換涉事學校校長。

楊潤雄接受內地《上觀新聞》專訪，被問及若要求學校對教師進行調查，學校卻不配合，甚至校長自己也支持教師的行為，教育局如何應對？

楊潤雄說，學校的基本態度如何、是否支持教師，其實很容易看出來。比如學校在回饋中認為涉事教師「沒有問題」，教育局就可以知道，學校、校長的態度和立場可能「有問題」，然後從管理角度去處理。如果教育局覺得一個校長已經不能勝任，可以取消他的校長資格。每個校長都是由教育局常任秘書長委任的，所以當局在法律上有這樣的權力，但行使時會十分謹慎。

他續稱，若情節嚴重，連當一個教師也不合適了，教育局還可以取消校長的教師資格。若程度並不嚴重，教育局會回饋給學校的辦學團體，建議辦學團體、校董共同幫助校長做好工作。此外，教育局還有一項權力，就是可以直接委任校董加入一所學校的校董委員會，參與學校日常管理。

今年6月至11月底，教育局共收到了123宗與教師專業操守有關的投訴並展開調查。其中大部分投訴涉及到了散播仇恨言論或有挑釁行為，其餘的還包括涉及不恰當教材、涉嫌違法等。目前，教育局已經大致完成了74宗個案的調查，就13宗完成調查的個案採取了跟進行動，包括向5名教師發出了譴責信，向1名教師發出了警告信。部分學校已經對涉事老師採取了懲處，有教師已經離職。

楊潤雄強調，教育局處理有關投訴的時候，是有一些權力可以行使的，但通常會很謹慎。因為大部分教師是很專業的，當局要把不好的人「抽出來」，不要令其他教師擔心。只有教師們安心了，校園的環境才會平和、穩定。

與此同時，根據統計，此次修例風波中被捕的未成年人已近千人。楊潤雄表示，他希望同學們明白，違法就是違法，如果作出違法行為，就要承擔相應的法律責任，後果可以非常嚴重。他已再次指示學校向學生明確指出，會按既定機制處理學生違規行為，不可姑息。

Push

小學老師自殺死又依樣又果樣
依家一講政治又咩都攬上身

被停職的教師有更重要野做！